# Python 데코레이터 마스터하기: 고급 기능에 대한 종합 가이드

Python의 데코레이터는 프로그래머가 함수나 메서드의 동작을 수정하거나 확장할 수 있는 강력하고 유연한 도구이다. 데코레이터는 일반적으로 로깅이나 타이밍 함수와 같은 간단한 작업에 사용되지만, 데코레이터의 진정한 잠재력은 이러한 기본 기능을 훨씬 뛰어넘는다. 이 종합 가이드에서는 고급 기능을 자세히 살펴보고 데코레이터를 활용하여 코드 가독성, 유지보수성 및 전반적인 디자인을 향상시키는 방법을 살펴본다.

[Mastering Decorators in Python: A Comprehensive Guide to Advanced Functionality](https://medium.com/@amulya_k/mastering-decorators-in-python-a-comprehensive-guide-to-advanced-functionality-3eae7a9005c2)을 편역한 것입니다.
